<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Literature on ThoughtDrafts</title>
    <link>//localhost:1313/tags/literature/</link>
    <description>Recent content in Literature on ThoughtDrafts</description>
    <generator>Hugo -- 0.148.2</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 13:19:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/literature/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>July</title>
      <link>//localhost:1313/posts/july/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 13:19:51 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/july/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;gt; বিএনপি-জাপা সেনাবাহিনীর উৎপাদ; জিয়ার শাসন নিয়ে সাধারণ মানুষের তেমন অভিযোগ নাই - সে শুধু ঝাঁকে ঝাঁকে জওয়ানদের কোর্ট-মার্শাল দিসে। জাপা নিয়ে বেশি ক্ষিপ্ত সমাজতন্ত্রীরা।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;gt; জামাআত-শিবির এর ধারাটা ইজিপ্টের ব্রাদারহুড এর রিলেটিভ, হাসানুল বান্না বিগত হওয়ার পর মাওলানা মওদুদীর প্রভাব পড়ে ইখওয়ানের উপর। আবার ইখওয়ান থেকেই আযযাম শহীদের উৎপত্তি, আইমান জাওয়াহিরের জন্ম; আযযাম শহীদের শিষ্য আইমানের সঙ্গী বিন লাদেন এক শতাব্দীর জিওপলিটিক্স নাড়া দিয়ে গেসে।  সবগুলোর উৎস খুব ভিন্ন না। জামাআত শিবিরের বৈশ্বিক একটা ডার্ক লোরের সাথে আত্মীয়তা আছে ।&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Overview of Modern Spirituality </title>
      <link>//localhost:1313/posts/satanic-spirituality/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:33:23 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/satanic-spirituality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;At first Salikeen are required to perform a Tazkiyah. Which is automated via Shaikh educational curriculum and social suggestions. Tazkiyah is divided into two categories.&lt;br&gt;
1.Takhliya which is the  Refinement from Prime Vices (Top ten vices are: Primordial Modesty, Humility, Idealism, Innate Rationalism in contrast with Empiricism, Downshifting, Sexual Conservation, Asceticism,  Collectivism, Anti-Materialism and Recognition of Objective Truth).&lt;br&gt;
Concurrently done are the 2.Tahliya or Embellishment of Self with Desired Prime Virtues (top ten virtues are: Rat-race, Greed, Gluttony, Lust, Acedia both sloth and hyperactivity, Hedonism, Empiricism, Materialism, Ambisexuality and Ostentation)&lt;br&gt;
When Salik is entirely purified from Fitrah and has embraced all derived forms of perception, reasoning and pleasantries, he graduates from Ta&amp;rsquo;allum.&lt;br&gt;
After graduation, he&amp;rsquo;s obligated to perform Farz or mandatory Salaat from 8:00 to 5:00. The procedure is known - one starts with &amp;ldquo;Corporate is the greatest&amp;rdquo; then stands in cross-hand position to symbolize submission and continues &amp;ldquo;All praise be to corporate, the benevolent money-giver, the sustainer of ego-desires&amp;hellip;&amp;rdquo;, he nods and prostrates, 8 hours daily. Then comes Nafl Salaat or side-hustle, be both male and female who need to make Qurbani of her feminity.  The more Salaat the more Ajr or merit.&lt;br&gt;
Sawum or savings is necessary, for Ego said &amp;quot; indeed Sawum is for me and I myself will reward it&amp;quot;. Unlike any superstitious apocalyptic religious belief, ego rewards six days of Sawum with affordability of beers and night-club in the seventh, indeed he&amp;rsquo;s swift in rewarding.&lt;br&gt;
Annual Zakaat or tax is mandatory, it goes to the peripherals of top 13 Sayyid family what ultimately reaches them.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>লুসিফার ও কালো আলখাল্লাধারী</title>
      <link>//localhost:1313/posts/lucifer-and-youth/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:21:24 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/lucifer-and-youth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;পৃথিবী থেকে আরেকবার নিমন্ত্রণ পেয়ে&lt;br&gt;
লেজ ফোলানো কৃষ্ণ-মার্জাররূপী লুসিফার মেজবানের জানালা গলে শয়নকক্ষে এসে তাশরিফ রাখে ।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;জ্যোৎস্নার দুর্ভিক্ষে নাচছে জঙ্গল কালো কঙ্কালের মতো।&lt;br&gt;
পেঁচক, বাঁদুর আর স্কন্ধকাটাদের বার্ষিক সমাবেশ আজ ;&lt;br&gt;
কবিদের প্রিয় কোন পাখি সেরাতে দৃষ্টিগোচর হচ্ছিলো না,&lt;br&gt;
কবিতায় উল্লেখযোগ্য কোন ফুল সে-সন্ধ্যা থেকে প্রস্ফুটিত হয়নি।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;এমন শুভ-লগ্নে দাওয়াতনামা বগলদাবা করে কালো-বিড়ালের রূপ ধরে লাঙ্গুলী প্রস্ফুটিত অভিশপ্ত শয়তান নিমন্ত্রণকর্তার শোবার ঘরে এসে নামে যার -&lt;br&gt;
সেরাতের  আমাবস্যার প্রভাবে - একমাত্র আলোক উৎস ছিল তারকার পাঁচ কোণে স্থাপিত মোমবাতির সম্মিলিত অগ্নিনৃত্য ;&lt;br&gt;
নৈবদ্যের রক্ত, বৃদ্ধ ছাগলের কর্তিত মস্তক আর যুবকের কালো আলখাল্লার সংসর্গে, সেই আগুনের আভা হয়েছে লালচে-কালো ।&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A 2-Dimensional Cat</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2dcat/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 14:47:39 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2dcat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Once upon a time, there lived a 3-Dimensional kitten behind the bookshelves of this library situated beside a busy road of the city.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;She was timid, unsocial and foodie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;She had a name - Kat - given by her only friend,  Riemann, as he would go by, who frequented the library to quench his curiosity about the cosmos and discuss them with her.&lt;br&gt;
&amp;ldquo;You know,&amp;rdquo; he used to say, &amp;ldquo;in higher dimensions - laws of the universe are simpler, thus spoke Einstein and solved two perennial problems of science.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>সৃজনীশোরগোল</title>
      <link>//localhost:1313/posts/poetryspam/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:29:54 -0400</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/poetryspam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;হঠাৎ একদিন রাত্রিবেলা, কবির ইচ্ছা জাগলো - কবিতা লিখবে&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;~&lt;br&gt;
একদা এক রাত্রে,&lt;br&gt;
কাব্যসৃজনবাসনা সহসা&lt;br&gt;
জাগিল কবির গাত্রে&lt;br&gt;
~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;সৃষ্টিশীল মানুষের সৃজনেই আনন্দ, কবি উচ্ছাসে দৌড়ে গিয়ে খাতা খুলে বসে ।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;~&lt;br&gt;
সৃষ্টি-উল্লাসের রুদ্ধ আবেগে&lt;br&gt;
ব্যগ্র চিত্তে, ধেয়ে সবেগে&lt;br&gt;
শুভ্র পাতা খুলিল সমুখে&lt;br&gt;
~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;তারপর?&lt;br&gt;
অনেকক্ষণ ভেবেও কী লিখবে বুঝে উঠতে পারলো না ।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;~&lt;br&gt;
বেশ কিছুখন, করিয়া চিন্তন&lt;br&gt;
হেরিল সর্ষে, উভয় নেত্রে ||&lt;br&gt;
~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ইচ্ছা জেগেছে বটে, কিন্তু কবিতা লিখার বিষয়তো চাই?&lt;br&gt;
খুঁজে পাওয়া যাচ্ছেনা কোন শিরোনাম, বিষম সংকট!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যর্থতার কৈফিয়ত</title>
      <link>//localhost:1313/posts/excuse/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 17:45:45 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/excuse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;একটি কবিতা লিখবার আকাঙ্ক্ষায়&lt;br&gt;
কৃষ্ণপক্ষের প্রথম রাত্রি থেকে কানে কলম গুঁজে বসে আছি নির্নিমেষ,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;শুনে এক তাত্ত্বিক বললেন -&lt;br&gt;
“সৃষ্টির আবেগ তো? বেশ… বেশ;&lt;br&gt;
কিন্তু, স্বর্গীয় উন্মাদনা আসার আগ পর্যন্ত অপেক্ষা করতে হবে তোমার&lt;br&gt;
পৌরাণিক মিউজের আশীর্বাদের অপেক্ষায় অন্ধ চোখের অধীর আগ্রহে&lt;br&gt;
যেমন বসে থাকতেন ওডিসি-স্রষ্টা হোমার”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;আমি একেবারেই ওসব ভাবাবেগে বিশ্বাসী নই&lt;br&gt;
যান্ত্রিক শৃঙ্খলার মানুষ কিনা - তাই&lt;br&gt;
প্রথমেই এক নিঃশ্বাসে পড়ে নিলাম রবীন্দ্রনাথের সব বই&lt;br&gt;
আবার বসা হলো কলম পুঁজি করে&lt;br&gt;
কালিতে- আঁচড়ে নষ্ট হলো বেশ অনেক পাতা&lt;br&gt;
আঁকিবুঁকিগুলো ক্রমেই পিকাসোর চিত্রকর্মের মতো হয়ে উঠলো - কিন্তু&lt;br&gt;
আঁকা হলোনা একটিও কবিতা&lt;br&gt;
স্তোত্র-স্তুতি, রম্য-ওড, সনেট কিংবা লিমেরিক&lt;br&gt;
লঘুছন্দ, মাত্রাবৃত্ত বা হোক অমিত্রাক্ষর, সবার সাথেই কলমের দারুণ বৈরিতা ।&lt;br&gt;
মধুসূদন থেকে আরম্ভ করে পার্সী কবিবরদের অষ্টাদশী পর্যন্ত&lt;br&gt;
সব ঘেঁটে ঘ বানিয়ে দেয়ার পরও&lt;br&gt;
রূপ-রীতি-অলঙ্কারে আমার বাক্যগুলো আগের মতোই নিঃস্ব&lt;br&gt;
তাত্ত্বিক গুঞ্জরিয়া উঠে -&lt;br&gt;
“কাব্যং বাক্যম অলঙ্কৃতম ; রীতিরাত্মা কাব্যস্য”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rainy Night</title>
      <link>//localhost:1313/posts/rain/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 17:31:42 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/rain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;গ্রীষ্মের তপ্ততা যেদিন তার স্বৈরশাসনের পূর্ণতায় উপনীত হলো , সে দিনের সপ্তম প্রহরে আকাশকে দখল করে নিল বজ্রবাহী কালো মেঘসৈন্যরা  । চাঁদ ঢাকা পড়লো তাদের আড়ালে ।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;নিশাচর পক্ষীকূল তৎক্ষণাৎ সেধিয়ে গেল গাছের কোটরগুলোতে । পূর্ণিমায় মধ্য আকাশে বেড়াতে আসা ডাইনি বিস্ফারিত নয়নে উড়ন্ত ঝাড়ুর মুখ ঘুরিয়ে দিল নিজ গুহার দিকে।&lt;br&gt;
মাহব্যাপী রৌদ্ররাজ - প্রজাকূল যেই জলাধারগুলো শোষণ করে বন্দী রেখেছিলো স্বর্গের কুঠুরীতে; জিঞ্জির ছিঁড়ে সেই বিদ্রোহী বাষ্প গ্রীষ্ম-ধ্বংসের ধ্রূপদ গাইতে গাইতে সারিবদ্ধ হয়েছে জ্যৈষ্ঠের সর্বশেষ দিবসের সপ্তম প্রহরে। পূর্ণচন্দ্র উহ্য গিয়েছে তাদের অন্তরালে ।&lt;br&gt;
করতালি-শঙ্খ-রণভেরী বাজিয়ে, রাত্রির নিরবতা জিউসের বজ্র দিয়ে ভেঙে , রবির শাসনাবসানের ফরমান নিয়ে ধরিত্রীর বুকে নামল প্রথম ফোঁটাটি ।&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
